# Основы GNU/Linux и подготовка к RHCSA

* [Вступление](README.md)
* [Ссылки](LINKS.md)

## Теория

* [01. Операционные системы и GNU-Linux](01. Операционные системы и GNU-Linux.md)
* [02. Виртуализация](02. Виртуализация.md)
* [03. Установка CentOS](03. Установка CentOS.md)
* [04. О файловых системах](04. О файловых системах.md)
* [05. Текстовой интерфейс пользователя](05. Текстовой интерфейс пользователя.md)
* [06. Пути и директории](06. Пути и директории.md)
* [07. Создание и копирование файлов](07. Создание и копирование файлов.md)
* [08. Перемещение, переименование, удаление. Жёсткие и символические ссылки](08. Перемещение, переименование, удаление. Жесткие и символические ссылки.md)
* [09. Чтение текстовых файлов](09. Чтение текстовых файлов.md)
* [10. Текстовые редакторы nano и vi](10. Текстовые редакторы nano и vi.md)
* [11. Стандартные потоки](11. Стандартные потоки.md)
* [12. bash №1: bash-completion, alias, type](12. bash №1: bash-completion, alias, type.md)
* [13. bash №2: переменные](13. bash №2: переменные.md)
* [14. Процессы №1: Информация о процессах №1](14. Процессы №1: Информация о процессах №1.md)
* [15. Процессы №2: Информация о процессах №2](15. Процессы №2: Информация о процессах №2.md)
* [16. Процессы №3: Работа с процессами](16. Процессы №3: Работа с процессами.md)
* [17. su](17. su.md)
* [18. sudo](18. sudo.md)
* [19. Пользователи](19. Пользователи.md)
* [20. Права на файлы](20. Права на файлы.md)
* [21. Ядро Linux](21. Ядро Linux.md)
* [22. Работа с дисками](22. Работа с дисками.md)
* [23. Основы файловых систем](23. Основы файловых систем.md)
* [24. Работа с файловыми системами](24. Работа с файловыми системами.md)
* [25. Управление логическими томами - LVM](25. Управление логическими томами - LVM.md)
* [26. Программный RAID - MD](26. Программный RAID - MD.md)
* [27. bash скрипты №1](27. bash скрипты №1.md)
* [28. bash скрипты №2](28. bash скрипты №2.md)
* [29. bash скрипты №3](29. bash скрипты №3.md)
* [30. bash скрипты №4](30. bash скрипты №4.md)
* [31. bash скрипты №5](31. bash скрипты №5.md)
* [32. bash скрипты №6](32. bash скрипты №6.md)
* [33. Загрузчик GRUB](33. Загрузчик GRUB.md)
* [34. Система инициализации - systemd](34. Система инициализации - systemd.md)
* [35. Системный менеджер systemd](35. Системный менеджер systemd.md)
* [36. Логирование](36. Логирование.md)
* [37. Планировщики задач](37. Планировщики задач.md)
* [38. Создание backup скрипта](38. Создание backup скрипта.md)
* [39. Инкрементальные бэкапы с tar](39. Инкрементальные бэкапы с tar.md)
* [40. Дедупликация с VDO](40. Дедупликация с VDO.md)
* [41. Создание systemd юнитов](41. Создание systemd юнитов.md)
* [42. Основы сетей](42. Основы сетей.md)
* [43. Работа с сетью](43. Работа с сетью.md)
* [44. Удалённый доступ - SSH](44. Удалённый доступ - SSH.md)
* [45. Принудительный контроль доступа - SElinux](45. Принудительный контроль доступа - SElinux.md)
* [46. Межсетевой экран - firewalld](46. Межсетевой экран - firewalld.md)
* [47. Пакетный менеджер - dnf](47. Пакетный менеджер - dnf.md)
* [48. Восстановление доступа](48. Восстановление доступа.md)
* [49. Виртуальная память, swap](49. Виртуальная память, swap.md)


## Практика

- обучение
  - вопросы
    * [4](обучение/вопросы/4.md)
    * [5](обучение/вопросы/5.md)
    * [6](обучение/вопросы/6.md)
    * [7](обучение/вопросы/7.md)
    * [8](обучение/вопросы/8.md)
    * [9](обучение/вопросы/9.md)
    * [11](обучение/вопросы/11.md)
    * [12](обучение/вопросы/12.md)
    * [13](обучение/вопросы/13.md)
    * [14](обучение/вопросы/14.md)
  - задания
    * [Sudo](обучение/задания/sudo.md)
    * [Логи](обучение/задания/Логи.md)
    * [Настройка сети](обучение/задания/Настройка сети.md)
    * [Планировщик задач](обучение/задания/Планировщик задач.md)
    * [Пользователи и группы](обучение/задания/Пользователи и группы.md)
    * [Права доступа](обучение/задания/Права доступа.md)
    * [Процесс запуска операционной системы](обучение/задания/Процесс запуска операционной системы.md)
    * [Работа с дисками и файловыми системами](обучение/задания/Работа с дисками и файловыми системами.md)
    * [Работа с файлами](обучение/задания/Работа с файлами.md)
    * [Скрипты](обучение/задания/Скрипты.md)
